\input{../../../main}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2017}{Контрольная работа. Кинематика}{8 класс}

\task {Запишите определение мгновенного ускорения (можно своими словами).}
\task {Запишите формулы зависимости радиус-вектора от времени для равноускоренного движения, скорости от времени для равноускоренного движения, перемещения от времени для равноускоренного движения (одномерный и векторный случай). Для одномерного случая формулы перемещения кратко поясните, откуда получается такая зависимость. }

\task {Вектора $\vec{e_1}$ и $\vec{e_2}$ имеют в декартовом базисе координаты соответственно $(1;2)$ и $(-1;0)$. Какие координаты будут иметь вектора $\vec{a} +\vec{b}$ и $\vec{a} -\vec{b}$ в декартовом базисе, если в базисе $(\vec{e_1}; \vec{e_2})$ их координаты $\vec{a} (-2;0)$, $\vec{b} (1;1)$?}

\libproblem{1001}{1.27}
\libproblem{savchenko}{1.3.18}

   \taskpic[5 cm] {По данному графику зависимости координаты от времени постройте график $V(t)$ }
  {
  \begin{tikzpicture}
 		\draw[thick, ->] (0, -2) -- (0, 2)node[left]{$x(t),~\text{м}$};
		\draw[thick, ->] (0, 0) -- (3, 0)node[below]{$t,~\text{c}$}; 	
		\draw (0.5, -0.1)node[below]{$1$} -- (0.5, 0.1);
		\draw (1, -0.1)node[below]{$2$} -- (1, 0.1);
		\draw (1.5, -0.1)node[below]{$3$} -- (1.5, 0.1);
		\draw (2, -0.1)node[below]{$4$} -- (2, 0.1);
		\draw (2.5, -0.1)node[below]{$5$} -- (2.5, 0.1);
		\draw (-0.1, -1.6)node[left]{$-4$} -- (0.1, -1.6);
		\draw (-0.1, -0.8)node[left]{$-2$} -- (0.1, -0.8);
		\draw (-0.1, 0)node[left]{$0$} -- (0.1, 0);
		\draw (-0.1, 0.8)node[left]{$2$} -- (0.1, 0.8);
		\draw (-0.1, 1.6)node[left]{$4$} -- (0.1, 1.6);
		\draw[very thick, blue] (0, 0.8) -- (2, -0.8);
		\draw[very thick, blue] (2, -0.8) -- (2.5, -0.8);
		\draw[very thick, blue] (2.5, -0.8) -- (3, 1.6);
 	\end{tikzpicture}
 	}

\task {Мальчики Яша и Вова сидят на дереве на высоте $h$ над землей. Они одновременно стреляют из рогаток в одну сторону, но Яша стреляет под углом $45^\circ$  к горизонту вверх, а Вова  под углом $30^\circ$  к горизонту вниз. На каком расстоянии друг от друга приземлятся их камушки? Сколько времени пройдет от момента приземления первого до приземления второго? }

\end{document}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:


